平反端午？ 龍陽君：屈完屈原未！

「端午節扒龍舟」似乎是紀念屈原的指定動作。魏國的龍陽君（生卒年不詳）對此表示不滿，並向本報記者表示正籌措「陰間先人支援愛人愛國愛民主愛運動愛生命聯合會」（簡稱陰人支聯會），並著手向閻王申請三界十方的球場舉辦燭光晚餐以圖「平反端午」。

「關於端午的誤會太多了。首先，爬龍舟不是紀念屈原屈大夫的。」龍陽君很激動的說。「《九歌‧湘君》的『駕飛龍兮北徵，邅吾道兮洞庭。』、『石瀨兮淺淺，飛龍兮翩翩。』不就是屈原自己寫龍船的詩句！在屈大夫在世的時候，已經有龍舟來祭湘水！」

糉，有人亦寫作粽，起初亦不是為救屈原而製成的。龍陽君說：「糉是祭祀伍員伍子胥大夫的。不信你就看看《蘇州府志》。後人多半都是將自己想像的推在屈大夫身上。」

至於讀者最關心的，當然是屈原的性取向。龍陽君直言：「甚麼性取向？尋常的性取向。人家喜歡男色或是愛上女人，與你們有甚麼關係？同性戀也是戀愛呀。根本就是尋常不過。而且這是屈大夫自己的私事。你們陽人會不會打算在每年端午都辦同志婚姻來聲援屈大夫？」

龍陽君告別前，笑說：「不用怕，我沒看上你，你生得矮又長得不美，就算談戀愛也不會找上你。別想太多，放假改卷後就吃你的梘水糉好了。端午節快樂！」他指自己要趕緊譜填《龍舟會掛鼓歸來》小曲，故急忙離去。

其實由細到大，邊個教祭屈原。

墳場新聞其實幾好笑

我都係諗起佢

小學 D 教畜

真係教壞細路

陰人支聯會

龍陽之癖

睇到依句都想笑